突發：民主派鞠躬致歉

泛民議員就九西敗選鞠躬致歉。(葉華英攝)

民主派在立法會補選4個議席中，失去兩個議席，民主派在記者會向支持的選民鞠躬致歉。

民主派會議召集人莫乃光表示，在九龍西選區的選戰未能力挽狂瀾，有負支持者的期望，民主派會深切反省，思考做得不足夠或可以做得更好的地方。

被問到今次是否民主派團結的力量不夠，莫乃光說，各政黨包括民協在選舉中已盡全力，會檢視為何在九龍西落敗，強調不是個別政黨或政團在今次選舉中沒有盡力。

落敗的姚松炎說，過去3個月民主派非常團結，為他的選戰出心出力，但他說，即使有政團支持他，不代表支持這些政團的人士會全部支持他，又指自己的選戰工程有不善，造成今次落敗，呼籲大家不要作太多揣測。

姚松炎又認為，坊間所提的「焦土論」對他的影響不太大，但他在三條屋邨得到較少票數，正是他落區較少的屋邨。

姚松炎又認為，坊間所提的「焦土論」對他的影響不太大

佢仲好過好多泛民打手

事實就係，講焦土論既人根本好少，成日打稻草人
而且網上影響力其實好撚細，特別連登
有時間上黎打稻草人不如洗下樓，最後4個鐘叫下告急好過啦
九西好似今次都無叫到告急

為下次鋪路喇

但他在三條屋邨得到較少票數，正是他落區較少的屋邨。

泛民打手入黎未

姚教授輸得嚟體面，泛民好心出少句聲

食屎啦泛民

外國選舉敗選, 黨魁辭職

泛民打算何年何月先追到西方文明國家?

定係習帝終身黨主席?

全力

姚生選另外兩區應該都唔洗輸 真係可惜

係forum 有義工忍唔住爆,話一路有意見話咁搞選舉唔得,但佢一路唔聽人講

鞠躬道歉已經係奇蹟

姚教授明白事理
最想贏嗰個偏偏輸咗

講真，假設真係覺得被焦土影響，咁就反省下點解會出現呢一班人
無選民一出來投票就係焦土派，泛民好多失去席位既原因99%都係自己柒，係自己身上搵返不足之處去檢討啦

而家個環境, 有影響都唔會公開講, 樹多個敵人

其實講話唔得唔得, 都係差2千票..雖然結果論都係輸

少街站,少上樓，總之好少親身接觸市民

劇本一早寫好

唔洗道歉 根本係大把人想懲罰你班垃圾聞煮派

唔應該同選舉對手比 應該同2016販民比

本土同港獨根本唔上心咩結果

真係當個位係飯民自己咁
明明從來都冇當梁游係自己人

佢地唔會咁諗野
佢地唔會反省下班所謂焦土派既理據係咩，一黎就話人係投共五毛
唔夠人投就屈基哥唔動員，屈游b唔動員，喂大佬呀基哥連自己個區選都輸撚埋啦，點幫你動員呀
一個差唔多65歲既呀伯都無可能由朝同你chur到晚啦

得果幾十人圍爐就自為代表晒成個網絡世界

區選時有Ｄ赤化村，是旦揾條傘兵日日企係村囗數臭共匪，都界到3成票，其實－早放棄蝗村不智

屌你老母講埋啲廢話，紙皮佬出選第一日已經知道自己無地區經驗架啦！陶伯屌柒朱西迪同紙皮佬真係屌到應一應。一朝得志就扮大佬玩埋中共果套

姚松炎係比較值得支持嗰個
范國威同區諾軒呢啲垃圾真係狗也不屌
偏偏

販民輸既唔係姚松炎呢次落敗，係由1997年7月1號開始 比中共撚夠撚到依家， 千瘡百孔。

老實講句，市民投比販民，唔係販民做得好，係唔想益保皇黨。仲未計販民暗中賣港，同義士割席，政治智慧不足，呢幾樣死罪真係自己玩死自己

全靠范婦人佢地先唔駛跪低叩頭

有冇話點解唔選返功能組別?

泛民只係為拎唔到其中兩個議席而道歉
佢地仍然唔覺得自己本身有咩問題

佢對自己太有自信,以為有DQ光環嬴硬,打政治明星牌
大佬你空降嫁,無地區工作又唔搵地區樁腳幫拖,

街站，海報嗰啲硬件的確唔夠 對面舜舜噚日隔唔夠十步一張poster

但係親身接觸其實都唔少，前一個月我見過佢真人都唔少次，黃埔A出口、蕪湖街去何文田條橋、紅磡廣場、長沙灣站759雲吞出面都見過

利申黃埔西居民

網民雖然次次講得口響
但係有邊次真係捨得射落海
好多都係以大局為重照含
反而一路以來玩緊焦土嘅, 正正就係傳統泛民
佢哋每次都割蓆、譴責、落井下石
寧願攬炒都唔想本土派抬頭威脅到佢啲議席
居然仲好意思話人玩焦土? 即係賊喊捉賊

2千幾票，比多些小資源就夠

廢大老基無得選仲要做埋代罪羔羊

以為九西易贏

總辭啦

ON9咁都可以怪犯民
佢自己都唔願叫馮檢基去助選

姚太離地，專業人士又係學者，唔肯放下身段落區拉票，所以公屋票站輸太多票

佢做開泛民出氣袋

上次係建制派互界刂先至可以偷襲成功
今次建制協調好, 一定無機會
司馬文明知輸硬都要參選防止自動當選
已經好偉大

fb有人話佢講到明就算當選
都唔會接街坊case...

好慘
幫到咁都被道歉
明帝去咗邊

你睇下新東，到最後都有2萬本土派去含范臭閪條撚就知啦
浪費時間係網上屌人，你睇下琴日幾多屌人焦土撚仲會上連登留言
到依家，好啦落敗，仲係不斷搵人黎賴，屌你反省下啦
你失敗係因為淨係識呃鳩市民乜柒公共財政政策，唔支持派錢但又支持退稅加到3萬

當然你講既割蓆譴責落井下石就係日經，都不足為奇啦已經
最出名范國威，又話本土派同佢唔係同一路線，又乞人俾票佢

陰功豬

事實影響不大

白票廢票咁撚少

遠既唔講，上年六月英國general election係Corbyn定May姐遲左職

我好亂呀…班焦土派成日屌泛民做唔到野
而家焦土派焦土成功左，但又話自己其實無影響力 唔關自己事怕人千夫所指

咁竟究焦土派係乜黎架？！佢地明知做唔到野又走出黎，咁焦土派同泛民咪一鳩樣

上面果班話咩姚最值得贏
區范食屎果D好心反省吓你哋現實同網上距離有幾遠先啦
新東最多焦土，范又多haters都win
區諾軒唔洗講不嬲都係票王
區選一人挑七隻熱狗
姚搞到咁唔睇返佢本身同朱帝做咗D咩？

Labour有議席進帳，conservative保住執政地位，當打和

咁今次都係打和啦

叫正正常常，無講乜野今次無輸到，下次贏返轉頭呢d鳩野

幾時再dq

所以佢輸得真係好唔抵

姚昨黃昏因應選情調整策略，改為前往民主派票倉箍票，包括黃埔、美孚和石硤尾等，並取消原訂的九龍城巡遊，一直以無科學民調數據為由拒告急的他，到了晚上約8時半看到低投票率時都正式告急。

體你老母個面，係佢自己要求重新點票要自己柒兩次，重新點算後阿舜仲多咗一票吖屌你

衰撚過公開考試啲retaker

成功咗啲咩
佢自己都話佢落敗唔關焦土派事啦

朱凱迪死撚去邊

你估焦土派真係咁多人得閒就去投白票廢票咩，其實最主要係因為唔投票啫

希望姚下屆可以再選

sorry無跟到
所以太遲
見唔見25威好似4點5點幾就告左急，大把人含撚投佢

咁都得！？沉默的一群被代表為焦土，大佬吖，你玩撚晒啦！

姚教授有黨？

閱讀理解fail

個個都告急啦
咪又係前幾日設計好印定D單張
覺得贏硬就早收站咩
咪咁天真啦

雲海 : 我係完全計唔掂數姚松炎會贏得出!

其實雲海完美總結咗，大家得閒可以睇下

唔知呀，又話泛民講乜都唔好信嘛~ 姚松炎話肯捐錢都唔好信呀嘛~

泛民話唔關焦土事，咁即係焦土派成功咗LA

BTW，如果焦土派明知唔成功又走出黎日叫夜叫要焦土，同泛民選到都做唔到野咪一鳩樣~ 焦土派泛民化？

呢啲人唔洗理佢
基本上就係同我係上面講既個類人一樣，就係打稻草人

點解九西會輸？因為連16年既基本盤都拎唔到

2016年香港立法會選舉
泛民主派、本土派和自決派 181,148

今次
姚松炎 105,060

我當你因為補選而少左幾個％，都唔見左超過4萬票
乜原來依家焦土派有4萬票咁多？廢票白票有4萬票？

姚嘅選舉工程真係做得好柒
佢啲助選團真係無乜親和力
又無笑容又粗聲粗氣
我係黃埔又見唔到佢落區
經過旺角見到佢啲助選團又黑口黑面咁
大佬，明明我嗰區以前係游b佢地勁有熱誠又勁親和又靚女
個反差好撚大唔係好想投佢囉